示威者戴「槍」 咁係咪可以搶左佢?

如果一個示威者，見到另一個示威者有疑似槍既物體係身，然後做一D非常暴力行為例如丟汽油彈，係咪應該搶左佢身上懷疑危險品（例如槍枝）先呢？

以防黑警查贓嫁禍比和平既示威者！

自推

臥底狗唔會得一隻
搶槍可能會有另一隻臥底狗射低你

721/831無獎問答遊戲

試分辨以上事件

9月，機場見！

但係見到佢做危險行為，作為市民係咪應該盡公民責任制止？

全世界同我出機場！！！！全世界同我出機場！！！！全世界同我出機場！！！！全世界同我出機場！！！！全世界同我出機場！！！！

標題：［901入機場］核爆！唔使講野，入機場哂冷

與其死係街頭，不如死係機場
與其街頭食彈，不如機場食彈
與其被打爆頭，不如機場爆頭
與其被打爆眼，不如機場爆眼
與其黨鐵被打，不如機鐵被打
臥底鐘意燒街，不如燒機場啦

攬炒機場！塞爆佢，唔使講野！
901無限期塞爆機場！

見者Copy內容開新Post洗版，唔開Post自己檢討一下良心仲係唔係到！

外國朋友問 如果你無以死相博既決心 你問心你係咪重想要民主

係，下次見到
要包抄佢地

冇叫人唔好做，只係提醒有呢個風險

推

我覺得可以

要求check槍

見到呢啲懷疑假冒警務人員，要做良好市民

小小意見
如果一個良好市民
見到有暴徒縱火或其他極危險行為
用合適武力去阻止佢
係英勇行為

如果暴徒突然示槍
係保護市民情況下
搶去暴徒攻擊武器雖然危險
但係更為英勇

如果暴徒打算使用槍械傷害市民
而市民制止時, 錯手, 或別無打法
迫於無奈要使用槍械即時制止暴徒反抗
亦係合理的

如果事後發現暴徒係休班警員
我相信警方一定會高度讚揚制止罪行嘅市民
並為警隊剷除害群之馬

BTW(未完全fact check)
好似警察同市民權力分別
係: 警察合法擁有槍械武器
同埋: 執法時使用合理武力
但對於因為要保障市民生命財產而使用武力方面
市民使用合理武力嘅權力, 應該係等同警察的。
即係, 警察使用槍械制止暴徒, 係同一般市民使用槍械制止暴徒, 法律責任應該是相同

BTW 最好要有人錄影住
暴徒當時有冇表身份
同埋
即使暴徒表白身份
亦不等同佢可以做明顯犯法行為
(例如縱火)

唔洗check啦
圍到之後大家識做

去就去到盡
9月1啦，呢個月好撚關鍵

佢如果掟緊汽油彈
應該即場射殺都ok
因為佢都殺緊人

D🐶只會越做越放肆，將罪名推落各位度，再用媒體將自己美化